<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>情感 on My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E6%83%85%E6%84%9F/</link>
    <description>Recent content in 情感 on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Mar 2025 01:04:33 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E6%83%85%E6%84%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>感情矛盾</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E6%84%9F%E6%83%85%E7%9F%9B%E7%9B%BE/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 01:04:33 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E6%84%9F%E6%83%85%E7%9F%9B%E7%9B%BE/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我对我们之间感情问题的思考&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;表象&#34;&gt;表象&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/%E6%83%85%E4%BE%A3%E7%9F%9B%E7%9B%BE.svg&#34; alt=&#34;图解&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们之间的关系存在矛盾，情感出现严重透支，双方都得不到积极的反馈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从矛盾的因看，我重视规划和解决问题，而你更倾向于轻松的生活，更注重当下的感受。这种差异在长期关系中导致持续的摩擦，矛盾不断升级。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;彼此对事情的完成度要求是不同的。以过往争吵过的做饭事件为例，我们都认为经常点外卖不好，可以一起买菜在家做饭，分工的时候你选择做饭，理由是不喜欢洗碗，我同意。在我负责洗碗的这一块，我对自己的要求是把碗筷锅刷干净，餐桌灶台地面都清理，然后除了垃圾不一定每次都倒掉和地不一定每次都拖以外，其他我都完成了。在你负责的做饭这一块，我的诉求是时间不会太晚，实在太慢每次比上次有改进也可以，但是结果是连续多次都是在接近3点才能完成，这时候我不能忍受了，直接饭后批评你做饭太慢了，然后爆发了争吵。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的想法是：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;控制做饭时间的理由：太晚影响健康和胃口；晚上都在娱乐，白天可以把时间腾出来做事情；&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;起初做的慢，我去厨房帮忙，并提建议改进效率：比如切菜不需要切那么仔细。你感觉到压力，我在指点你做事，然后要求我出去不要干扰，我听你的出去了。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;后来我暗示你做的太慢了，比如刷完碗后我说都4点了，一天基本上就做两顿饭就结束了，你不开心。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;我以前在家也不做饭，所以理解你说的以前没做过，刚开始不熟练。但我认为出现问题就要主动寻求改进，比如在备菜上去提升效率，或者提前买菜开始做，只要做好的时间差不多也没人会说你慢，实在不行你也可以主动和我说你做不到在饭点把饭做好，想和我交换分工。但是都没有，或者说你想过但是做不到，总之，在一次次的重复后我失去耐心，饭后直接批评你慢。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于这件事，吵架后你对我说的你的想法和感受：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;你做的慢，因为以前在家没有做过，这是因为我而来的改变，你已经在努力了，你的付出没有得到认同。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;我指出的方式让你不能接受，我说的话没错，但是语气让你觉得被指责和贬低。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;既然我有要求，不满意你的做饭时间，那就应该我来主动提出交换任务，问题应该由不满意的人处理。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;我应该引导式地鼓励你，用你能接受的方式告诉你我希望你怎么做。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;总之，在这次争吵过后，后面你再做饭有像我建议过的一样，提前备菜，提前做饭等开始改进，但是你的积极性也减弱了。看似解决了问题，实际上我们对彼此都有不好的印象：我觉得你做事情不主动，像在替我做；你认为我内心是对你的能力不满的。这只是后来无数次争吵的缩影，就像流程图里的循环一样，在一次次的重复中，我们之间裂痕越来越大。每次争吵看似有了结果，实则是不想继续争吵，遇到共同的事情我更愿意自己处理，同时你也觉得既然我不满你的做事结果，那就干脆依赖我。我觉得要背负很多压力，开始失去耐心，对你做事情的结果不满累积，也不尊重你的喜好，甚至到上次你去学毛笔字我都认为是做无用功。你也觉得跟我生活未来必定压力很大，处处都要改进，觉得我越来越忽视你，未来如果没有价值会被嫌弃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;深层原因&#34;&gt;深层原因&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;价值观差异&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为原生家庭条件普通更需要创造更好的生活条件，会对行为提出更高的要求。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而你不希望背负太多压力和负担。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;人格特征差异&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我属于“促进型焦点”，追求理想化自我（理想、成就、进步），对“未达成”敏感，恐惧错失机会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你属于“防御型焦点”，维持现状安全（舒适、稳定、无风险），对“失去现有”敏感，恐惧责任压力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种冲突在亲密关系中会引发「动机性盲区」——我们都认为自己在保护关系中最重要的部分（我保护未来，你保护当下），却看不见对方的守护逻辑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;分工矛盾&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;分工矛盾折射出更深层的角色期待错位，和责任感和主动性有关。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我把做饭视为对共同生活节奏的责任认知，希望你主动改进。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你希望得到认可和鼓励。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我父母的不认可&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同样，我父母的态度给你带来了更多精神压力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;双方核心诉求&#34;&gt;双方核心诉求&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;解决方案&#34;&gt;解决方案&lt;/h2&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
